<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>随笔 on Sophonの博客</title>
    <link>https://example.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link>
    <description>Recent content in 随笔 on Sophonの博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Aug 2020 16:34:58 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>【开新坑】《南极狂想曲》</title>
      <link>https://example.com/post/%E5%BC%80%E6%96%B0%E5%9D%91%E5%8D%97%E6%9E%81%E7%8B%82%E6%83%B3%E6%9B%B2/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 16:34:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/post/%E5%BC%80%E6%96%B0%E5%9D%91%E5%8D%97%E6%9E%81%E7%8B%82%E6%83%B3%E6%9B%B2/</guid>
      <description>郑重声明：本作品为奇幻小说，不涉及也不参与任何现实中的意识形态纠纷。对于作品中的任何魔怔设定，本人一概不负任何责任。
起源 这个系列来源于@Schwarzkopf_Henkal 的脑洞：
然后我和SH就在犇犇里有一句没一句地语C
简介 借助高度发达的魔法技术，人类征服了地球上最后一块丰饶的大陆——南极。然而，大量的资源从冰盖中被开采出来后，只是让原本就十分尖锐的社会矛盾雪上加霜。就在这时，一具被封冻在南极冰盖中70年的躯体引起了全世界的注意……
为了解决问题，从左翼到右翼的所有人都在用魔法实践自己的观点。随意识形态的激烈交锋而来的，是全世界范围的激烈战争，战火从南极，南美洲，北美洲，东亚，西伯利亚一直烧到欧洲。进步同盟与联合国的疆界每天都在反复进退，没人知道这一切何时才会结束……
人物设定 Schwarzkopf Henkal 姓名：Schwarzkopf Henkal
昵称：Henkal
工作单位：南极国际科学考察团 -&amp;gt; 南苏维埃共和国主席团
现居地点：阿蒙森-斯科特永久中立自治区 -&amp;gt; 南极苏维埃共和国
政治立场：马克思列宁主义
爱好：甜点，意大利面，哲学，共产主义
“Henkal，你的考察报告怎么还没写完！”——Tomoko
经常在工作时摸鱼的大姐姐，在被问起「为什么要到南极来工作」时，队友们纷纷回答“是为了将自己的青春和生命献给这无尽的雪原，谱写人类探索未知的诗歌”，只有她回答“感觉在南极工作很有趣的样子。”
对待意识形态的问题特别严肃，不喜欢别人把政治当作升官发财的渠道；有时会看一些关于哲学的书，经常沉浸在关于世界观的各种讨论中。
以下是在南极海边散步时，Tomoko拍的一张照片：
Nanami Tomoko 姓名：Nanami Tomoko
昵称：智子
工作单位：南极国际科学考察团 -&amp;gt; 南苏维埃共和国主席团
现居地点：阿蒙森-斯科特永久中立自治区 -&amp;gt; 南极苏维埃共和国
政治立场：正统马克思主义
爱好：冰淇淋，计算机，历史书，共产主义
“Tomoko你到底打算什么时候还书！”——Henkal
在人前大大咧咧但是又不善言辞的小姐姐，有时候为了缓解气氛而开的玩笑经常时气氛更冷了。经常给自己身边的人“传教”但总是受到拒绝。在被问起「为什么要到南极来工作」时回答“啊，反正这份工作也不需要经常处理各种人情世故，再加上自己也很喜欢就来了。”
经常表现得特立独行，在使用计算机时经常叨念些莫名其妙的名词并解释「这样能更好的保护隐私」，坚持不用别人常用的社交软件，这使得Tomoko与朋友通讯时经常刚遇到麻烦。由于太过专注于技术，又是对于自己身边的问题浑然不觉。（Henkal借给Tomoko的《路易·波拿巴的雾月十八日》已经两个月了，如果不是Henkal偶然到Tomoko房间来，可能再过两个月也还不回去。）
比较关注历史和平权主义，能够和不同思想的人乃至自由主义者（？）讨论，但绝对不能容忍别人贬低或侮辱自己热爱的事物。但不管你持有什么观点，和她讨论历史的话她都会很欢迎的。
以下为Tomoko在逛街时摆拍的一张照片
Charleyxiao 姓名：Charleyxiao
昵称：白鹅（实际上它是一只企鹅）
工作单位：南极苏维埃共和国武装力量
现居地点：阿蒙森-斯科特永久中立自治区 -&amp;gt; 南极苏维埃共和国
政治立场：托洛茨基主义
爱好：发明讽刺的意识形态以讽刺其他意识形态（？）
“政委，人类破坏分子在冰盖下面安了水雷，刚刚巡逻的时候有几个水兵发现了！”
“什么？！让我去看看！”
在南极苏维埃需要援助时，白鹅总是走在最前线。白鹅是托洛茨基企鹅大军的一个小政委，负责给企鹅作思想工作，拨乱反正。对于企鹅军内的修正主义，以及对任何人的个人崇拜，它都十分厌恶。
白鹅最开始其实是一个无政府主义者，这可能与它曾经被禁锢在阿根廷的动物园里的经历有一定联系。但是核电站事故之后，它了解到了托洛茨基主义，并对这种有组织的反权威的思想有了浓厚的兴趣。因此它加入了托洛茨基的企鹅大军军队。在南苏维埃共和国主席团上，白鹅认识了Schwarzkopf Henkal和Nanami Tomoko，虽然他们都是人类，但是白鹅还是经常和他们一起讨论政治。一般来说，如果不惹怒白鹅的话，它能和任何意识形态的人有好的交谈，甚至是超革命主义者也是一样。
白鹅发明了一些魔怔的意识形态，比如新环形主义、双环形调和主义、星际不断革命论。军队里学历最高的企鹅也无法理解这些东西，但是白鹅还是乐在其中。当白鹅自称中心主义者的时候，你知道它实际上是在讽刺中心主义，它称这是通过对现实的讽刺发现自己是在讽刺这种讽刺，以让他人知道这是在讽刺所谓讽刺的讽刺，简而言之，就是魔怔。
白鹅不喜欢拍照，它在自己的魔怔理论中提到拍照的本质是一种人类中心主义的体现，所以这里只找到它参军时在某个旗帜下拍的照片：
布列斯特·奥克佳布里斯卡娅 姓名：布列斯特·奥克佳布里斯卡娅
昵称：布列斯特（Brest）
工作单位：苏维埃社会主义共和国联盟武装力量 -&amp;gt; 新苏维埃社会主义共和国联盟武装力量
现居地点：斯摩棱斯克 -&amp;gt; 斯大林格勒</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1977年欧洲局势（小说世界线）</title>
      <link>https://example.com/post/1977%E5%B9%B4%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E5%B1%80%E5%8A%BF%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E4%B8%96%E7%95%8C%E7%BA%BF/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 16:29:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/post/1977%E5%B9%B4%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E5%B1%80%E5%8A%BF%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E4%B8%96%E7%95%8C%E7%BA%BF/</guid>
      <description>图片加载可能要等一会……
图片很大有3.5M，大家耐心点
 自1453年东罗马帝国灭亡后，君士坦丁堡，这座城中之城再度易手。
在走上未曾设想的道路后，充满宗教热忱的罗斯人高呼着“恢复东罗马帝国荣光！”的口号，如潮水般涌向了西亚，企图收复拜占庭时代的五大牧首区——罗马，君士坦丁堡，安条克，耶路撒冷，亚历山大港
战姬骑士团首先将矛头对准了土耳其。那些带有“上帝赐予的力量”，或者说是“玛丽亚在人间的代言者”的姑娘们，挥舞着十字剑和战锤冲过多瑙河，踏上了巴尔干半岛的东色雷斯地区。经过三个星期的“圣战”，被凯末尔改为博物馆的圣索菲亚大教堂重新成为一座东正教的教堂。假如不是宗教狂热让她们不敢破坏这座神圣的城市，君士坦丁堡战役的持续时间可能还会更短。
攻占君士坦丁堡后，罗斯人们作出了更让其他国际震惊与困惑的举动：进攻叙利亚。
她们没有理会仍然盘踞在安纳托利亚半岛东北部的土耳其残余势力，挥师南下，直取古城安条克（今称安塔基亚），随后又对叙利亚发起猛攻。
 “也就是说……”穿着礼服的黑发少女眨了眨眼睛。
“那些疯子的行动根本就没有什么原因”，秘书耸了耸肩，“他们根本就不是出于什么政治或经济上的目的，纯粹就是对东正教的狂热，就像近千年前那些西欧的十字军一样，疯狂地向「圣城」发起猛攻，只不过罗斯人成功了。”
”所以她们又在筹划进攻哪里？“
”我想是安塔基亚，一座除了大理石什么都不产的城市。这是拜占庭帝国的牧首区之一。“
”你是说东罗马帝国吧？“
”就说拜占庭帝国，总统小姐。神圣罗马帝国的人就是这么叫的，当然那是因为那些日耳曼人想给自己弄个威严一点的称呼，但至少我们同样在嘲讽他们自封罗马的举动。事实上，如果非要说谁是罗马，前些日子在巴尔干半岛上大杀四方的意大利人还更有合法性，起码那些意大利人占据着罗马城。“
总统对此似乎不以为然：”拿破仑战争结束之后就再也没有哪个国家像意大利这样野蛮地吞并其他国家的领土了，意大利人不学着希腊人成立阿尔巴尼亚联邦，而是将其直接纳为自己的领土。在别的地方这么干也就罢了，在有火药桶之称的巴尔干地区这么干，我很佩服他们的勇气。更别提这帮家伙居然在南斯拉夫和阿尔巴尼亚地区陷入苦战，搞定的区域只有亚得里亚海沿岸。如果不是罗斯人在东线的进攻重创了南斯拉夫，这帮家伙十有八九会陷入二战时一样的境地。咳，还有那个难以理解的‘塞浦路斯分治’，我百思不得其解他们是出于什么原因和罗斯人商议把一个小岛拆成三块。“
“这已经不是我们有必要担忧的问题了，总统小姐。接下来我有两个消息，都是关于那些罗斯人的。”
“你是不是还想说，一个是好消息一个是坏消息？”
“从某种意义上来说，两个消息都是既不好也不坏。第一个消息是，CIA传来情报，那些罗斯人貌似是想占领耶路撒冷，不过只是装装样子而已，他们的领导人绝对没疯，不至于干蠢事。”
“这种由狂信徒统治的国家必然会有诸多问题，极度不理智的行为就是其一。例如费好大功夫，与好几个国家为敌，就为了攻打一个除了文化之外毫无意义的城市。”总统的语调中带着明显的嘲讽，“毕竟，连以色列和中东国家都没有在耶路撒冷发生激战。那么，另一个消息是什么？”
“额……”秘书犹豫了一下，“罗斯向我们提出了申请……”
“什么申请？”
“他们说，既然环太平洋联盟是维护世界和平的组织，罗斯共和国作为世界大国自然也有维护世界和平的义务，换句话说……罗斯共和国申请加入环太平洋联盟。”
 罗斯共和国方面的传单
就在昨天，罗斯外交部向PRA（Pacific Rim Alliance，环太平洋联盟）提交了加入申请，但这一申请旋即遭到了回绝。
PRA是东亚战争结束后，以北大西洋公约为基础，美国主导组建的军事一体化联盟组织。建立时，PRA宣称其宗旨为“维护世界和平”，但PRA具体是怎么做的？看一下地图就能明白，PRA的成员国除了美国，韩国，日本，菲律宾，等太平洋沿岸国家外，还包括英国，法国，西班牙，葡萄牙，西德，冰岛，瑞典，挪威，芬兰，丹麦等大西洋沿岸国家，甚至包括意大利，希腊等地中海沿岸国家，这哪里是“环太平洋联盟”？倒不如说是“环罗斯联盟（RRA）”更贴切一点。
如果PRA真的如他们所声称的那样，是维护世界和平的组织，那么他们为何会拒绝罗斯的加入？这只说明一个问题，PRA根本就不是什么维护世界和平的组织，而是一个世界性的“反罗斯联盟”。这次事件让全世界都看请了PRA的丑恶嘴脸，更让我们明白，只有通过不断的战斗，罗斯民族才有未来！
为了罗斯民族的荣耀！
 《沙皇格勒是罗斯自古以来不可分割的一部分》
罗斯至今为止已经有2700年源远流长的历史，从罗穆路斯建立罗马城开始，罗斯民族的血脉就在欧罗巴大地上流传。沙皇格勒[1]自从306年建立以来，就是罗斯民族的土地。早在罗马共和国时期，罗斯民族就生活在沙皇格勒，在后来的罗马帝国历史中，沙皇格勒都是罗斯民族最重要的城市之一。这证实了沙皇格勒是罗斯自古以来不可分割的一部分，也驳回了外国势力关于沙皇格勒归属的谬论。
直到1435年，沙皇格勒被突厥人攻占，从此，“城中之城”就一直沦落在异族手中，直到1977年罗斯军队收复沙皇格勒，“城中之城”才重新回归罗斯母亲的怀抱。
对于任何企图分裂罗斯领土的行为，罗斯都会对其进行最严厉的谴责，这是对罗斯民族尊严的挑衅。尤其是近日大批沙皇格勒的流氓无产者受到外国势力挑拨，公然打出要求突厥人统治沙皇格勒的口号。这些人要么是愚蠢到认为在突厥人的暴政下沙皇格勒的人会生活得更好，要么就是坏到向外国势力出卖了自己的祖国。
在上帝的指引下，罗斯民族将捍卫自己的所有合法权利。我们不畏惧任何战争，正如凯撒所说：
“我来，我见，我征服。（Veni, vidi, vici.）”
[1]：斯拉夫人将伊斯坦布尔（凯末尔推行世俗化之前称君士坦丁堡）称为沙皇格勒（Царьград）
 1977年局势
东亚战争开始时，RPK集团并未停止动作，瓦莱里娅动用经济手段，将联盟解散后陷入混乱中的东欧各国的经济进行整合，成立了“东欧经济合作组织”，甚至创造出“多瑙河联合体”这个莫名其妙的政权。在欧洲的社会主义阵营中，几乎只有南斯拉夫一国没有收到这场超级风波的影响。一夜之间，整个东欧都被迫走上与罗斯共和国相同的道路。对于这场将整个社会主义阵营在短时间内瞬间击垮的事变，未来的历史学家们给予它如下称呼：「东欧剧变」
随后，罗斯人再度发起侵略战争，她们再度越过多瑙河，以剑与火的游行横扫南斯拉夫东部。南斯拉夫原本就因为东欧剧变而遭受严重损失，面对罗斯的入侵更加无力。最后，是罗斯的魔法少女们停下脚步竟然是这几个原因：
1.以瓦莱里娅为首的RPK集团认为只要建立以塞尔维亚为基础的傀儡政权就足够了，继续扩张只会带来不必要的麻烦和损失。
2.“科索沃抵抗军”的坚持反抗让罗斯人的损失不断增加。
3.意大利与希腊在巴尔干半岛的扩张。罗斯共和国还没有做好与PRA（环太平洋联盟）发生正面冲突的准备，不得不停止军事扩张。
但这决不意味着铁托和他的南斯拉夫的噩梦停止了。相反，意大利军队向东开进，先后占领了斯洛文尼亚，克罗地亚，波斯尼亚和黑塞哥维那乃至塞尔维亚的部分疆域，直接与罗斯的傀儡塞尔维亚政权接壤，剑锋直指萨拉热窝。但同样为了避免与罗斯的冲突，意大利军队又向南进发，占领了黑山和阿尔巴尼亚的部分领土并将南斯拉夫和阿尔巴尼亚变成内陆国，统治整个亚得里亚海。阿尔巴尼亚，这个自称为“世界上第一个无神论国家”和“世界上唯一的社会主义国家”的国度，最终还是在与帝国主义的斗争中彻底落败。
与此同时，希腊也在尝试进行着扩张。与意大利不同，他们只是谨慎地占领了阿尔巴尼亚的西南部，并扶植了“阿尔巴尼亚联邦”这一傀儡政权。
随后，1977年最滑稽的一场闹剧开始了。事情的缘由只是希腊右翼在塞浦路斯共和国发动政变，早就就凯觎此地的罗斯立即以协调为由出兵，意大利也因此卷入。由于环太平洋联盟的特殊性（对任意成员国宣战等于对全体成员国宣战），罗斯共和国一直没有以官方身份宣布军事干涉塞浦路斯事件。在经过一场混乱的冲突后，联合国才慢吞吞地宣布介入此事并组织和谈。最终结果是，希腊占有塞浦路斯岛西南部，意大利占有塞浦路斯岛东南部，“北塞浦路斯共和国”（一建国就加入了东欧经济合作组织）占有塞浦路斯岛的北部。
中东方向，罗斯人占领叙利亚后停止了扩张。直接与全体阿拉伯国家敌对的代价不是在东亚陷入战争泥潭的罗斯能承受的，这一点罗斯的决策层看的很清楚。而且占领君士坦丁堡也只是“复兴罗斯民族”计划的一环而已，列昂尼德和瓦莱里娅不是P社玩家，“东罗马帝国”只是临时般过来作为法理依据而已，除了在论证时没人会把它当回事。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【架空历史】【短篇】伏尔加格勒的夜色</title>
      <link>https://example.com/post/%E6%9E%B6%E7%A9%BA%E5%8E%86%E5%8F%B2%E7%9F%AD%E7%AF%87%E4%BC%8F%E5%B0%94%E5%8A%A0%E6%A0%BC%E5%8B%92%E7%9A%84%E5%A4%9C%E8%89%B2/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2020 23:28:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/post/%E6%9E%B6%E7%A9%BA%E5%8E%86%E5%8F%B2%E7%9F%AD%E7%AF%87%E4%BC%8F%E5%B0%94%E5%8A%A0%E6%A0%BC%E5%8B%92%E7%9A%84%E5%A4%9C%E8%89%B2/</guid>
      <description>1971年7月，伏尔加格勒
夜深了。
伏尔加格勒的月光从未如此清冷，仿佛坟墓中散发出的荧光，喃喃着不知是谁的坟墓主人的姓名。星星死气沉沉地排列在月亮周围，如同穿着黑衣一言不发的随从。假若一个虔诚的基督教徒同时看到天上与地上的情景，一定会想起《圣经》中关于审判日的描写，月亮与星星是于天中排列的天使，将要审判世间的一切罪恶。
街道上传来人们的尖叫与呐喊，时不时还闪烁着几点火光。有人在奔跑，有人在哭号，有人在喊叫试图维持秩序，也有人带着颤抖的声音怒吼着，但随即嘎然而止。
但最后，都被轰鸣的机械碰撞声所取代。
——这就是年仅六岁的欧若拉对那天晚上的全部记忆。
外面嘈杂的声音持续了很长时间，欧若拉好奇地忍不住爬到窗台上去看，但立马就被父亲拽了下来，严厉地小声了呵斥一句，但父亲的神色立即又被一种被压抑着的悲哀所取代。在困惑与茫然中，欧若拉懵懵懂懂地被父亲哄到卧室里。
“你就呆在这里，赶快睡觉，不管听到什么都不要喊叫。外面有人撞车了，很快就会没事的。”
父亲用严肃的语气向她解释。年幼的欧若拉并没有意识到，父亲额头上渗出的汗珠已经出卖了他此刻的心情，对她而言，父亲是撑起天空的支柱一样的存在，是绝对正确、任何问题都能解决的的。
就在欧若拉期盼的目光中，父亲一言不发地走出了房间，然后轻轻地关上了房门。
一转身，安德烈的脸上立刻阴云密布。他努力调整着自己的呼吸，犹豫了一下，将手伸向电话，随手拨了一个早已烂熟于心的电话号码。糟糕！他慌乱地想道。但此时他已经没有回头路了，在十秒钟前还可以立即销毁全部记录，假装自己与动乱毫无关系，但现在这种机会已经离他而去了。他甚至不能挂断电话——这会立即引起怀疑。因为动乱而焦头烂额的罗斯共和国虽然不能二十四小时监控全部官僚系统的电话，但一名从主教的家中发出如此奇怪的通讯必然会得到“重点关照”。相反，就这样拨通的电话会因为属于“普通工作交流”而不进行备份。
按下按钮，他心中又涌起一阵恐慌。尽管安德烈竭力安慰自己“再也不会有比这更差的结果了”，双手却不住地颤抖着，仿佛在嘲笑他的愚蠢与不自量力。电话几秒钟后就接通了——显然对方也正绷紧着神经，这一点从对方同样不怎么冷静的音调就能听出来。
“安德烈？你那边还好吧？”
“不好，空降兵已经开始行动了，但我现在所在的街区属于政府用地，目前还没有受到波及，不过过不了多久肯定会被调查的。怎么，你们那边的行动没有成功吗？”
电话的另一边似乎苦笑了一下，干涩地说：
“你现在只要看看周围就应该知道了，亚历山大提出的倡议被否决了，现在对直接镇压提出反对的人都自身难保。老人们似乎还在争论，但我觉得他们最终还是会支持这场运动的，问题是民众不这么认为……他们根本就不明白自己的处境到底是谁造成的。”
“永远不要觉得民众愚昧，他们有自己的立场。”安德烈的声音重新变得冷静，更像一位战士。
“啧啧……总而言之，你那边可能还没出现，但现在民众已经开始用抢来的武器对抗军队，而委员会则批准军队用实弹镇压……事态已经升级为内战了，对于参与群众的称呼也改成了‘叛军’……我们全都被摆了一道。”
“什么！”啪地一声响，终于失去所有希望的安德烈瘫倒在沙发上，但他的手里却仍然死死攥着电话，仿佛可以给他带来一线生机，“上层的动向呢？老人们怎么说的？复兴派都支持镇压吗？”
“同志……我知道的都跟你说了，现在高层还没来得及表态，但他们无疑都不会容忍在伏尔加格勒发生内战……而孤立无援的群众们，最好的下场也不过是像巴黎公社一样，将死神的降临推迟几个星期……我们也该寻求自保了，再见。”
似乎是察觉到对方的心理，又补充了一句：
“有新动向我会随时通知你，同志。”
不用了。这是安德烈此时的唯一想法，他僵硬地转动着收音机的旋钮，调到了罗斯共和国的官方声明：“卫戍部队已经彻底封锁伏尔加格勒……严重缺少重武器的叛军只能用公交车与汽车来阻挡军队的装甲力量，但这甚至不能延迟装甲部队完成任务的时间……极少数叛军残余还被包围在部分区域负隅顽抗，但随着装甲部队的扫荡已经无法逃脱被歼灭的命运……”
收音机里慷慨激昂的声音持续了整整十五分钟，与之相对应的是外面仍然轰鸣着的金属碰撞声，安德烈从未感觉自己如此渺小。仿佛是看到他的绝望还不足以将它击垮，电话铃声又响了起来，在安德烈听来却像死神的脚步，但他还是无力地拿起了电话：
“安德烈……现在列昂尼德已经争取到了绝大多数‘复兴派’力量的支持，而老人们也支持采取强硬政策，一切都结束了，运气好的话我们还能继续原来的生活，运气不好就可以做好准备了。”
电话中的声音嘎然而止。
安德烈如同坠入深渊。
尘封的回忆开始在他的脑海中浮现：他想起自己在革命时呱呱坠地，想起青年时经历的工业化与集体农庄的新闻，想起在伟大的卫国战争时他和其他同志一样在枪林弹雨中冲锋，想起“秘密报告”后的迷茫、质疑与骚乱，然后是“复兴罗斯”……
收音机还在喋喋不休地吵着，但内容已经换成了经济；“委员会总书记列昂尼德发表讲话，强调经济改革绝不能停息，复兴罗斯的道路仍然艰难……经济增长较去年出现突破性发展……已与多家外国企业达成合作，全力推进多元化，市场化，国际化……抛弃原有的僵化思维，引进国外先进经济制度……莫斯科大牧首发言祝贺……”
他目睹了自己的祖国从废墟中升起，走入壮年，在烈焰中浴血奋战，经历混乱与迷茫，现在则看着自己的祖国终于灰飞烟灭。收音机里歌颂着“祖国”的富强，但他知道，从今夜起，这就不再是他的祖国了。从1917年的彼得格勒，半个世纪，对于一个国家而言太短。
充斥着子弹与烈焰的城市中，谁也没有注意到，在一座防守严密的建筑群中，一个人跪坐在打扫得一尘不染得地板上，喉咙里发不出声音，那是在为死者默哀，为名存实亡的祖国默哀。
与此同时，千里之外的沈阳正电闪雷鸣，那是暴风雨的前奏。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「习作」《红星照耀中国》读书笔记</title>
      <link>https://example.com/post/%E4%B9%A0%E4%BD%9C%E7%BA%A2%E6%98%9F%E7%85%A7%E8%80%80%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2020 00:02:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/post/%E4%B9%A0%E4%BD%9C%E7%BA%A2%E6%98%9F%E7%85%A7%E8%80%80%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>每一个中国人都知道，自己祖国的全名是“中华人民共和国”，其中的“人民”昭示着这是一个社会主义的国家。但或许有人不知道的是，社会主义的火种，是如何在这片几代人之前还是半封建半殖民地的国家扎下根的？
　在今天，离我们那个时代或许已经十分遥远，但这并不能作为我们忘却斗争精神的理由。须知，我们今日的昌盛，不是资本家们施舍的，而是无数人民英雄们抛头颅、洒热血换得的！我们难道能因为出生在一个所谓“岁月静好”的年代，就忘记了革命年代的理想与信念吗？不！我们永不忘记！
　《红星照耀中国》最早出版于1937年。
　那个时代坏吗？坏，因为那个时代军阀混战，国土沦亡，最顶层的吸血鬼肆意掠夺人民的财产，用来充实自己家族的钱包。而底层的平民命如草芥，仅仅是活下去都要付出无法承受的代价。帝国主义肆虐，公然查收中国的政治，经济，在租界耀武扬威。买办阶级为一己私利打压民族工业，公然为帝国主义充当马前卒。牛鬼蛇神横行人间。可以说，那个时代是“坏”的。
　那个时代好吗？好，因为那个时代共产运动风起云涌，共产党人踏过漫长的征途，在西北建立了革命的根据地。“地火在地下运行，奔突；熔岩一旦喷出，将烧尽一切野草，以及乔木，于是并且无可朽腐。”随着苏维埃共和国的红旗在瑞金升起，觉醒的中国人民向全世界展示自己的力量。红军从中国南部远征至西北，宣告了中华苏维埃共和国的成立，这片土地上站起了这里的第一个社会主义国家。从此在无产阶级先锋队的带领下，这片土地上的一切都将地覆天翻。随着第二次国内革命战争以共产党的胜利而告终，革命者们拥有了胜利的一切条件，“红日初升，其道大光”，剥削者们注定不能安睡。可以说，那个时代是“好”的。
　这是最好的时代，这是最坏的时代。
　倘若有消灭剥削阶级的希望，这就是最好的时代；
　倘若长夜漫漫，看不见革命的星火，如同一沟绝望的死水，清风吹不起半点涟漪，这就是最坏的时代。
　黎明前的黑暗是最黑暗的时候，是一切反革命势力都聚集在一起，企图绞杀新生的苏维埃政权的时候，尽管如此，社会主义的胜利最终会会点燃天边的朝霞，让黑夜无处遁形。
　他们污蔑新生的红色政权，试图通过宣传机器让民众相信那只是藏在山坳里的几千饥饿的土匪，但他们如何解释自己的军队在一次次战斗中被自己口中的“藏在山坳里的几千饥饿的土匪”打得落花流水呢？纵使他们可以派出百万大军，让外国的军事顾问来做参谋，纵使他们可以靠兵力的优势取得战术上的胜利，但他们永远都不可能取胜，因为他们自己也不知道自己的敌人是如何获胜的。共产主义者胜利的基础是人民，哪怕他们能从肉体上消灭这片土地上所有的共产主义者，只要共产主义的精神还在，共产主义的胜利就一定会来临。
　当他们在饥荒时哄抬米价，投机倒把时，是否知道有一个十六岁的少年看到被饿得不成人形的农民后，凭着少年时的一腔热血，带领农民攻打自己同乡的粮仓？
　当他们趾高气扬的要求冒犯自己的“苦力”摆宴席，放鞭炮来给自己赔礼道歉时，是否知道有一个工人正因为自己和工友们被厂长因此欺压，并用罢工来想压迫者发出警告？
　当他们让自己的走狗搜刮民脂民膏，试图从蚊子的腹中刳出最后一点脂油时，是否知道有一位被他们称作是“劣迹昭著”的“土匪头子”，用一把菜刀领导了当地民众的反抗，建立了一个位于腹地的苏维埃政权？
　当他们血腥镇压因走投无路而起义的反抗队伍时，是否知道在一幢乡间小屋中，有一个青年正用帘子遮住自己房间的灯光读《盛世危言》？
　他们是否想过，自己已习以为常的一举一动，都是在挖掘自己的坟墓？
　肉食者们不会明白。
　他们也一样。
　有人指责我们，说我们对待那些剥削，压榨无产阶级的人过于残酷；但请问，过于“残酷”是指什么？是指我们改变了旧有的，从人民身上吸血的的生产关系吗？如果是，那我们会坦然的承认自己的所作所为。
　诚然，我们何尝不想要和平的发展，迈入下一个阶段？但当时的中国真的有“和平发展”的道路可走吗？一开始，我们并没有到农村去发展革命事业，但资产阶级政府的军队在城市里大肆屠杀支持共产党工人和学生；一开始，红军并没有铲除地主阶级的人本身，但那些地主立即就勾结反动势力，组建“还乡团”反过来攻击红色政权；一开始，我们并没有全面向资产阶级政府开战，但他们每天都从外国手里拿“援助中国人民”的物资来镇压中国的人民。
　有人指责我们对待就阶级不人道，但他们在三千年的历史中就对人民人道了吗？区别只是在于，这次是如同暴风骤雨般扫尽一切枯朽的，而他们的所作所为是在三千个春秋的漫长岁月里慢慢地折磨着无数代人。当我们消灭旧有阶级时，就有人跳出来，说我们不人道。但他们在数千年中鞭策上亿劳动者奔波一生，最后只换得一身疾病，以高利贷令佃户整日劳作，连晚上都无法安睡，一生都生活在屈辱，痛苦，贫穷与悲痛中时，他们是否想过半个“人道”？
　有人指责我们是“赤匪”，但他们自己又是否是“政府”呢？如果是，是谁的“政府”呢？是资本家和地主的政府吗？如果是，那我们推翻它是天经地义的。
　正如《钢铁是怎样炼成的》所说：
　“他们传瓦莉亚到法庭上去作证。她回来跟我们说，斯涅古尔科承认他进行过共产主义宣传，但是断然否认他背叛祖国。他说：我的祖国是波兰苏维埃社会主义共和国。是的，我是波兰共产党党员。我当兵是被迫的。我一向所做的工作，不过是帮助那些跟我一样被你们赶到前线的士兵睁开眼睛。你们可以为了这个绞死我，但是我从来没有背叛自己的祖国，而且永远都不会背叛。只是我的祖国跟你们的不同。你们的祖国是地主贵族的，我的祖国是工人农民的！我深信，我的祖国一定会成为一个工农大众的国家，而在我的这个祖国里，决不会有人说我是叛徒。”
　没错，我们的祖国是中华苏维埃共和国，而他们的祖国是中华民国。我们的祖国是无产阶级的，他们的祖国是资产阶级的。倘若他们坚持要爱自己的祖国的话，我们只会毫不迟疑的将他们和他们的祖国一起送进地狱。
　正如马克思和恩格斯在《德意志意识形态》中所说：“民族是“虚幻共同体”，民族间的斗争是“虚幻的斗争”，目的是掩盖真实的阶级斗争”“民族主义不是天经地义的自然真理，而是资本主义时代的产物”
　资产阶级宣传国家矛盾，要求无产阶级无条件妥协，是为了掩盖国内愈演愈烈的阶级矛盾。他们口中的“国家利益”其实就是“资产阶级利益”，与无产阶级的利益是相冲突的。只不过他们用“国家”这一概念巧妙地把所有阶级包括了，试图用虚幻的“最广大人民”来掩盖阶级斗争。国家之间的冲突，本质上是一个国家对另一个国家的剥削，当这一点被指出后，“国家利益”的神话也就不攻自破了。“工人没有祖国。决不能剥夺他们所没有的东西。因为无产阶级首先必须取得政治统治，上升为民族的阶级，把自身组织成为民族，所以它本身还是民族的，虽然完全不是资产阶级所理解的那种意思。”共产党永远都是代表是无产阶级利益，而非代表某个国家，某个民族的利益的。
　在红军长征的路上，被压迫的不止汉族，还有彝族，藏族，回族……它们几千年来都生活在水深火热之中，在社会主义革命中迎来了解放，为何？因为“中华苏维埃共和国”不是某一个民族的国家，它不属于任何一个民族！所谓“民族”的概念是资产阶级革命后才被逐渐提出的，是为了迎合资产阶级的利益而被捏造出来的。资产阶级高呼着：“为了伟大的民族！”人民便蜂拥而至在战场上流尽了最后一滴血，到头来却只是充实了资产阶级的钱包。中华苏维埃共和国不是民族国家，而是无产阶级的国家；中华苏维埃共和国不会维护某一个民族的利益，更不会剥削其他民族，它是属于无产阶级的，是无产阶级的苏维埃。
　社会主义革命，是一场燃遍整个中华大地的熊熊烈火，是这片土地上发生过的所有革命中最长久，最深刻，最彻底的：我们将骑在人民头上的吸血鬼和寄生虫枪毙，改革了原有的生产关系，甚至派出军队迎击侵略我们的日本帝国主义——哪怕立刻就被南京政府十一师精锐新军拦截。
　这场革命与自陈胜吴广以来的任何一次革命都要不同，之前的革命，只是一小部分人推翻另一小部分人的统治，革命后，贵族仍然骑在人民头上作威作福，佃户仍然改变不了被迫借高利贷最后破产的命运。而这次是大多数人的革命，同时也是社会制度的革命，历史的车轮滚滚向前，自工业革命以来逐渐成型的新阶级——无产阶级，正在迎来属于自己的胜利。
　在黎明前的黑暗中，共产主义者们转移到了中国最不发达的地区之一：西北。这里很少有高产的田地，工业基础为零，主要的产业是畜牧业。但共产主义者们并未因此气馁，他们穿越大半个中国，将战略转移时仅有的工业设备投入建设；开采原油的矿藏，经营着全国最丰富的钨矿；他们在当地展开扫盲运动，甚至将部分地区的识字率提高到了百分之八十。他们仅仅靠着自己的双手，在不久前还是白地的地方建立了欣欣向荣的城市。这一切都使资产阶级政府的反动宣传不攻自破，甚至不需要什么人去修饰一番，这些事件本身就已经证明了，中华苏维埃共和国，是一个比中国其他任何地方都要伟大的政权。
　今天并不是和平的年代，阶级斗争从未熄灭，在实现共产主义前永远都不会熄灭。毫无疑问，帝国主义的阴云自二战结束以来，就一只萦绕在我们头顶：看吧，他们手握资产阶级政权的大棒，肆意镇压试图团结起来的人民；他们不顾人民的嗟伤，明目张胆地从工人身上剥削最后一点剩余价值；他们利用权力，在人民遇到劫难时中饱私囊；他们操纵舆论，故意令共产主义的理想被人弃之不顾。对战乱地区的军火输出，已经暴露了他们的帝国主义嘴脸。我们难道能忘记？几十年前的先驱者们，暴霜露，斩荆棘，在井冈山上吃着南瓜与帝国主义作斗争，二十一世纪的我们就没有这种精神了吗？
　我们没有所谓的“岁月静好”，正相反，我们出生在一个矛盾激烈的年代。出生在红旗下的我们，更应该勇于前进，不畏艰难，与帝国主义势力作斗争。抬起头看看你眼前的红旗吧，左上角的符号——镰刀与锤头，昭示着无产阶级是这个国家的统治阶级；再看看我们的国徽，上面的齿轮与麦穗象征着工人与农民，才是这个国家的根本。
　“并不是所有的人，都理解支持我们的建设，但并不能否认她的伟大。我们的战士，神圣的信仰，永远都不会磨灭，它照耀着我们每一个人。”
　我们必须明白，只有革命的斗争，才能从敌人手中夺回本应属于我们的东西。身为中学生的我们，必须用知识武装自己的头脑，将马克思的名言“任何时候我也不会满足，越是多读书，就越是深刻地感到不满足， 越感到自己知识贫乏” 铭记在心，投身于共产主义的事业中去。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>摘录自「SCP基金会」中的一些句子</title>
      <link>https://example.com/post/%E6%91%98%E5%BD%95%E8%87%AAscp%E5%9F%BA%E9%87%91%E4%BC%9A%E4%B8%AD%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%8F%A5%E5%AD%90/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2019 22:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/post/%E6%91%98%E5%BD%95%E8%87%AAscp%E5%9F%BA%E9%87%91%E4%BC%9A%E4%B8%AD%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%8F%A5%E5%AD%90/</guid>
      <description> 已死之人，向赴死者致敬。
我想要宪法赋予我的那个世界。
大概你的确是死了，但我们还在前行，消逝的能够被盖棺定论，而还存在着的仿徨呐喊抗争着，却在眨眼就会丧命，空中会窜出无敌吃人大蜥蜴，永远有儿童和女孩在惨叫的世界的黄昏里，拾起那一朵清晨看见过的花。
当你们的时代过去，请继续送出信息，好让下一个声音响起来对抗黑暗。
他们很快乐，至少在最后之前。不是所有的船都得在黑夜中航行。
你已经做完了你必须去做的事，现在，请休息吧，晚安。
我会使得我们的宇宙成为一个值得拯救的宇宙的。
她死在一个遥远的地方，脸上带着笑容，手里握着武器，身边围着敌人。她向我们展示了一个真正的战士应该是什么样子。
我看到一片广阔的海岸，在我们面前展现的事物超越头脑所能理解的范畴，沙滩上的每一粒沙子，每一滴水和空气分子都是在讲述一个故事。每个都是要被唱响的歌。他们每个人都充满生机，笑声，苦难和仇恨。他们都是一样的，即使他们都是不同的。
我爱你，红。我爱你，安娜。五年，十一个月，二十天。
那些受影响的人，是因为他们失去了他们内心世界的孩子。他们不能只看到最表面的东西，他们把自己的观点注入一切然后从中获取乐趣。
神破碎自己，我们才得完整.
所以我央求你：这—真知—绝不能被抹去、遗忘。这不是收容。这是疯狂。
大概人们能哀叹于你的不幸，但没人有资格评论你为&amp;quot;不争&amp;quot;。在这个遍布异常的世界里，努力在绝大多数人眼前拉上一张布帘。从无数扭曲而血腥的异常下保护绝大多数人类的我们，可能面对着每天都有值得尊敬的人因异常而死亡的不幸，但也能在和这一切抗争着的同时，期冀着一个立于晨间，蝴蝶环绕翩翩飞舞的世界。
他想起内布拉斯加的麦田。
用伤害无辜者来掩盖自己的错误是心虚的体现，也永远掩盖不了。
他们也一样。
根据完整版资料我发现，601被姜特工发现的地方，就在那段时期执行流产手术频率最高的医院原址，更精确一点说，就在那个医院的化粪池原址。那一百天内被强制流产或者“生下来就掐死”的数以万计的婴儿，他们本可能成为你，可能成为我，可能成为这个世界上的任何一个人和任何一个人的爱人，但他们的生命还没开始，就被埋葬在了那个化粪池。
……是神又怎么样呢。这个国家最早的传说里并没有神的席位，取而代之的是被山挡住就决定挖山的农夫，被海淹死就去填海的小女孩，被太阳炙烤便搭箭指向太阳的猎人，或者从神那里偷来土壤治水的老人。“王侯将相，宁有种乎”，没错吧？我们的历史，从来不是由神兽或妖，而是由普通人来书写的。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人类首张黑洞照片</title>
      <link>https://example.com/post/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E9%A6%96%E5%BC%A0%E9%BB%91%E6%B4%9E%E7%85%A7%E7%89%87/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Apr 2019 09:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/post/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E9%A6%96%E5%BC%A0%E9%BB%91%E6%B4%9E%E7%85%A7%E7%89%87/</guid>
      <description>2019年4月10日9：00，人类首张对黑洞进行直接拍摄的照片发布。
这张照片可能并不符合许多人想象中常见的“漩涡”形象，但这是最符合目前学术界公认理论的形象。爱因斯坦，史瓦西，克尔，霍金等历代科学家的理论终于在这一天得到了论证，只不过他们都没有活到看到他们预言之物终于被光学设备记录到的那一天。
“黑洞”这个概念在20世纪就早已名扬四海，但这个概念一直只是存在于物理学家的计算中，这多少让人想起海王星，但海王星被计算出后几乎是立刻就被天文望远镜所发现，而黑洞从被计算出（1915年12月德国天文学家卡尔·史瓦西计算出爱因斯坦方程的黑洞解。）到2019年黑洞终于被人类的天文望远镜拍摄到，时隔整整103年。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>New Start</title>
      <link>https://example.com/post/new-start/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 09:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/post/new-start/</guid>
      <description>&lt;p&gt;折腾一番后终于把之前的文章迁移到GitHub Pages + Hexo的博客上了，之所以选择GitHub是因为这个平台忽然关闭的可能性很小，并且可定制性极强，虽然只能做静态网页，但搭个博客还是绰绰有余的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从另一方面来讲，GitHub的信誉也不错，在服务品质上也比国内的诸多流氓公司强得多。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
